香港警察進步神速 - 高慧然

香港警察進步神速 - 高慧然

8月30號，深夜11點41分，東網一宗傷人新聞引起大眾關注，一名便衣男子晚上11時21分在葵涌警署附近的巴士站被人持刀斬傷。東方的大字標題相當奪人眼球：「修例風波：休班警葵涌警署外遇伏，遭3黑衣刀手斬傷」。修例、警察、黑衣人全是敏感詞，而且撞正831這個敏感的大日子前夕，簡直是爆炸新聞。

由斬人到報道出街，短短20分鐘，記者已經可以肯定被斬一定與修例有關，而不會是大耳窿追數，叫雞忘記用支付寶？放工後脫下警服的便衣男，站在巴士站，不過是個路人甲，持刀者怎麼知道他是警察？不會是私人恩怨？不會是無差別街頭襲擊？

有網民列出流程表：23:21斬緊休班警；23:22斬完跑走；23:23警察及白車同時到場；23:24通知傳媒：23:24傳媒到場。然後，問題來了，從23:21事發，到23:41，前後20分鐘，休班警放工、遇襲、報警、白車送院，到傳媒到場完成整個訪問，直至訪問出街，過程中每一個環節都效率奇高。

看來，自從721遲到39分鐘之後，香港警察脫胎換骨，進步神速，在接報到場、處理突發案件方面效率提高了很多，我們假設傷者被斬後很快打通999，極速說清楚事件及地址，從回氣到拎出手機，到打電話總共用掉1分鐘，那麼，白車只用了1分鐘便到達現場，簡直是天降神兵啊。難怪有網民猜測白車一早在附近守候。

香港警察進步這麼快，抵讚！

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
攬炒楊娘娘 (邁克)

下一則
下一則
周末戲份 (楊靜)

[置頂] 建議9月8日百萬人大遊行/集會，請求美國國會通過人權及民主法案

901 機場測試係成功
辛苦曬行左20公里既手足 勿被帶風向

908 建議：
大量英文文宣/紙牌
高舉大量美國議員大頭相
(睇下邊個出過聲又重要既)
高舉大量國旗
唔建議勇武，因為主題涉及美國
(另一原因係 廢時佢又區區有狗搜身兼
補充文具需時又珍貴)
領事館門前唱國歌

需要文宣制圖 然後我幫你宣傳
由今日開始宣! 908照上街!

建議內容copy某位巴打既
9月我要照上街